陳茂波：樓市開始調整，找合適時機考慮放寬按揭成數

陳茂波指，過去一直聽到一些市民聲音，收入方面有能力供樓，但因為按揭成數問題，沒有足夠首期，「供得起，俾唔起首期」。他指過去一直不想為物業市場火上加油，所以沒有放寬按揭成數，但現在市場開始調整，政府會留意幾個指標，找合適機會，「如果有合適機會，不會對樓市造成火上加油，我們考慮可以做些工夫」。

咁樣都已經要放寬 其實ccl都重係170幾

繼續推高樓價

政府有份幫手

政府從來都係企向業主果邊

合適機會？ 講下講下又幾年

樓價唔可以跌呀 唔係損害黨/商利益

唔放寬點推班後生仔落火坑

跌多兩成之後再慢慢放寬應該就ok 既

跌到一般上車盤低過400萬，仲點解要放寬

波叔識做財爺就唔會咁撚on99 小恩小惠咁啦

如果改到600萬樓下可以九按，仲邊有人買首置盤

其實好多住得下既樓都已經穿左600萬，應該改到1000萬樓下都可以做九按差唔多

呢位清太大咬

做你就做啦劏房波，成撚日喺度除褲放屁。

佢可以限定咩大細先放寬架嘛
十劃未有一撇，咩可能性都有，咁都有得差

條賤種喺中大係咪讀屎片

仲唔係GOGOGO

佢自己都係大業主 + 劏房專家

過唔到壓測又係收皮

取消埋佢啦

收入方面有能力供樓，但因為按揭成數問題，沒有足夠首期

取消3年內買賣辣招好過啦

如果真係放寬 唔好限制按揭仲好
細價樓 呎價越來越貴 根本係呢d 政策導致
400萬第一關，600萬第二關

如果放寬到500萬9按，變相將納米樓 推高到去到5球

同大陸降準救市一樣 你今日開水喉 聽日閂唔切跌得仲甘